Tulid ette Awinorme valla inimesed: N 20 Waddi küla taluperemees Mart Lepp Jüri poeg oma venna Karel Leppa Jüri pojaga ja palusid Wallakohut nende leppingud kohtu protokolli üles kirjutada ja kinnitada mis nemad enda vahel maa andmise ja võtmise pärast tehnud.
Taluperemees Mart Lepp Jüri p annab oma talu maade küllest N 20 oma venna Karel Leppale sugu maad ja heinamaad prukimiseks igawese aja peale ja nimelt Kaerama mäggi maatük ja Andrese oja heinam kelle piire wastu oja jookseb ja on Oja piiriks teine pool agga Karjamaa mets piireks, Karel Lepp maksab nende maatükkide eest wenna Mart Leppale igga Aasta neli (4) rubla renti pool kewade ja teine pool sügise 2 Rubla, ja jävad need maatükkid Karel Leppa kätte igavese aja peale ja ei ole siis Karel Leppal venna Mart Leppa käest ei mingi sugust jaggu isa pärantuse eest nõuda
Mart Lepp (Allkiri)  
Karel Lepp Jüri poeg räkis et nende lepping venna Mart Leppaga just nendaviisi on kui ees pool üleskirjutud on et Kaeramaa mäe maatük ja Andrese oja heinam temale igavese aja peale pärantuseks saab mis eest tema venna Martile igga Aasta neli rubla renti maksa lubab, ja ei luba tema wenna Marti käest isa pärantusest ei mingid jaggu nõuda
Karel Lepp (Allkiri)
1906 Aastal Martsikuu 3 pääval on se eesseisav susanaline lepping Awinorme Wallakohtule Awinorme Walla majas kohtu protokolli üleskirjutamiseks ja kinnitamiseks ette kantud Awinorme Walla ja Waddi küla taluperemehe Mart Leppa Jüri poja ja tema wenna Karel Leppa Juri poja poolt maa andmise ja maa wõtmise pärast ja on need leppingu tegijad Wallakohtule tuntud ja teatud ja nemad õiguse võimelised enda vahel leppinguid tegema, mis pärast nende lepping on tänasel pääwal Wallakohtu aktiramatuse N 1 all üleskirjutud ja kohtu poolest kinnitud sanud, ja saab kohtu poolest tõeks tunnistud et need leppingu tegijad on omad nimed oma käega selle leppingule alla kirjutanud
M Adamson (Allkiri)
J Kiik (Allkiri)
A Welt (Allkiri)
Kirjutaja Schulbach (Allkiri)
